汪洋狂言「台灣當局2年後的事都保證不了」 台媒高層聽訓陪笑

由台灣旺旺中時媒體集團與對岸北京日報報業集團共同舉辦的「兩岸媒體人北京峰會」，10日在北京登場。在峰會開幕前，中國國家政協主席汪洋會見台灣媒體高層，大談實現「和平統一，一國兩制」要靠媒體努力等論調。在談話中，汪洋不僅嘲諷「台灣當局連2年都保證不了」，更指美國不僅不會為台灣而與中國打仗，「如果打，打得贏嗎？」而汪洋發表這番狂妄言論時，包括旺旺中時媒體集團董事長蔡衍明、旺旺集團副董事長胡志強，及中國時報、中天、中視、聯合報、經濟日報、TVBS等台灣媒體高層，均在場聆聽。

蔡英文總統10日上午舉行國安高層會議，要求國安團隊針對中共對台灣的滲透、統戰，「特別是近期曝光、擁有媒體的財團接受中國資金或受中國影響」，完備反滲透、反統戰機制。而就在會議舉行同時，她所示警的場景正在北京上演。

汪洋會台媒 超狂談話全文秒被下架

由台灣旺旺中時媒體集團與對岸北京日報報業集團舉辦的第4屆「兩岸媒體人北京峰會」，10日上午在北京飯店舉行；會議開始前，汪洋依慣例會見出席的台灣媒體高層。特別的是，過去3屆的領導人會見，均會有中國官方正式新聞露出，然而今年汪洋的會見遲遲未見諸媒體；與會的中國官方外圍媒體曾發布汪洋談話全文，但在極短時間內便遭下架。

而在晚間6點多，新華社就汪洋會見台灣媒體代表發出新聞，報導卻僅提及媒體推動兩岸關係和平發展及祖國和平統一的責任，汪洋嘲諷台灣及美國打不贏中國等內容完全刪去；就連汪洋提及「台獨押寶美國」等語，也以「外國勢力」取代美國，顯然意在避免刺激美方。

共諜多到

指美國不僅不會為台灣而與中國打仗，「如果打，打得贏嗎？」

軍事勁過美帝